\documentclass[11pt,twoside,a4paper]{book}  
% definice dokumentu
\usepackage[czech, english]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc} 				% pouzije EC fonty 
\usepackage[utf8]{inputenc} 			% utf8 kódování vstupu 
\usepackage[square, numbers]{natbib}	% sazba pouzite literatury
\usepackage{indentfirst} 				% 1. odstavec jako v cestine, pro práci v aj možno zakomentovat
\usepackage{fancyhdr}					% tisk hlaviček a patiček stránek
\usepackage{nomencl} 					% umožňuje snadno definovat zkratky a jejich seznam
\usepackage[pagewise]{lineno}
\usepackage{lipsum,blindtext}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{listings}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[]{algorithm2e}
\usepackage{xfrac}
\usepackage{mathrsfs} % provides \mathscr used in the ridiculous examples
\usepackage{amsmath}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% informace o práci
\newcommand\WorkTitle{Haplotype Estimation using Sequencing Reads}		% název
\newcommand\FirstandFamilyName{Bc. Anastasia Lebedeva}															% autor
\newcommand\Supervisor{Mgr. Tomáš Gavenčiak, Ph.D}															% vedoucí

\newcommand\TypeOfWork{Master's Thesis}	% typ práce [Diplomová práce | Bakalářská práce | Bachelor's Project | Master's Thesis ]	

% Nastavte následují podle vašeho oboru a programu (pomoc hledejte na http://www.fel.cvut.cz/cz/education/bk/prehled.html)								
\newcommand\StudProgram{Open Informatics}	% program
\newcommand\StudBranch{Bioinformatics}           					% obor

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% minimální importy
\usepackage{graphicx}					% pro vkládání obrázků
\usepackage{k336_thesis_macros} 		% specialni makra pro formatovani DP a BP
\usepackage[
pdftitle={\WorkTitle},				% nastaví v informacích o pdf název
pdfauthor={\FirstandFamilyName},	% nastaví v informacích o pdf autora
colorlinks=false,					% před tiskem doporučujeme nastavit na false, aby odkazy a url nebyly šedé při ČB tisku
breaklinks=true,
urlcolor=red,
citecolor=blue,
linkcolor=blue,
unicode=true,
]
{hyperref}								% pro zobrazování "prokliknutelných" linků 

% rozšiřující importy
\usepackage{listings} 			%slouží pro tisk zdrojových kódů se syntax higlighting
\usepackage{algorithmicx} 		%slouží pro zápis algoritmů
\usepackage{algpseudocode} 		%slouží pro výpis pseudokódu
\usepackage{pdfpages}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% příkazy šablony
\makenomenclature								% při překladu zajistí vytvoření pracovního souboru se seznamem zkratek

\let\oldUrl\url									% url adresy budou zobrazeny: <url> 
\renewcommand\url[1]{<\texttt{\oldUrl{#1}}>}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% vaše vlastní příkazy
\newcommand*{\nomExpl}[2]{#2 (#1)\nomenclature{#1}{#2}} 	% usnadňuje zápis zkratek : Slova ke Zkrácení (SZ)
\newcommand*{\nom}[2]{#1\nomenclature{#1}{#2}} 			% usnadňuje zápis zkratek : SZ
\newcommand{\tab}{\hspace*{5mm}}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% vlastní dokument
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
	
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
	% nastavení jazyka, kterým je práce psána
	\selectlanguage{english}	% podle jazyka práce nastavte na [czech | english]
	\translate				% nastaví české nebo anglické popisy (např. katedra -> department); viz k336_thesis_macros

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%    
	% Poznamky ke kompletaci prace
	% Nasledujici pasaz uzavrenou v {} ve sve praci samozrejme 
	% zakomentujte nebo odstrante. 
	% Ve vysledne svazane praci bude nahrazena skutecnym 
	% oficialnim zadanim vasi prace.
	%{
	\pagenumbering{roman} \cleardoublepage \thispagestyle{empty}
	%\chapter*{Na tomto místě bude oficiální zadání vaší práce}
	%\begin{itemize}
	%	\item Toto zadání je podepsané děkanem a vedoucím katedry,
	%	\item musíte si ho vyzvednout na studijním oddělení Katedry počítačů na Karlově náměstí,
	%	\item v jedné odevzdané práci bude originál tohoto zadání (originál zůstává po obhajobě na katedře),
	%	\item ve druhé bude na stejném místě neověřená kopie tohoto dokumentu (tato se vám vrátí po obhajobě).
	%\end{itemize}
	%\newpage
	%}
	%\includepdf{zadani_dp2}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%    
	% Titulni stranka / Title page 
	\coverpagestarts

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%    
	% Poděkovani / Acknowledgements 

	\acknowledgements
	\noindent
	I would like to thank my thesis advisor Mgr. Tomáš Gavenčiak, Ph.D of the Faculty of Mathematics and Physics at Charles University. He consistently allowed this thesis to be my own work, but steered me in the right direction whenever he thought I needed it.


	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%   
	% Prohlášení / Declaration 

	%\declaration{V~Kořenovicích nad Bečvárkou dne 15.\,5.\,2008}
	\declaration{In Prague on May 17, 2018}


	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%    
	% Abstrakt / Abstract 
 
	\abstractpage

	The term haplotype refers to a group of alleles in an organism that is inherited together from a single parent. Although the majority of genetic studies requires knowledge of haplotypes, available DNA sequencing technologies do not produce the information explicitly. For that reason, various computational methods for haplotype estimation (also known as phasing) have been actively developed. \\
	\tab Some of the currently available sequencing platforms produce fragments spanning long regions of original DNA. As soon as a fragment spans more that one heterozygous variant, this information can be efficiently utilized during phasing. However, phasing based only on reads does not achieve sufficient accuracy due to the high sequencing error rate longer reads suffer from. At the same time, population-based phasing methods which are highly accurate and constitute current state-of-the-art are often computationally too expensive.\\
	\tab Recently, Eagle2 population-based phasing algorithm significantly outperformed available phasing software in terms of run time requirements without loss in accuracy. In this work we present a new phasing algorithm which adopts main features of the Eagle2 algorithm and extends the method by read-based phasing. This allows to increase phasing accuracy without increasing time complexity. It also allows to perform phasing on a smaller reference panel. \\ \\ \\ \\
	\noindent
    \textbf{Keywords:} Haplotype estimation, Phasing, Read-based phasing  \\ \\ \\ \\ \\
	% Prace v cestine musi krome abstraktu v anglictine obsahovat i
	% abstrakt v cestine.
	\vglue60mm

	\noindent{\Huge \textbf{Abstrakt}}
	\vskip 2.75\baselineskip

	\noindent
	Haplotypem rozumíme skupinu alel, které jsou přenášeny společně. Přestože většina genetického výzkumu vyžaduje znalost haplotypů, v současnosti dostupné technologie sekvenování DNA tuto informaci explicitně neposkytují. Z tohoto důvodu probíha aktivně vývoj výpočetních metod pro odhad haplotypů (neboli fázování). \\
	\tab Některé z aktuálně používaných platforem pro sekvenování produkují fragmenty pokrývající dlouhé úseky původní DNA. Kdykoli fragment pokrývá více než jednu heterozygotní variantu, lze tuto informaci efektivně využít během fázování. Fázování pracující pouze s fragmenty DNA nicméně nedosahuje požadované přesnosti kvůli vysoké chybovosti těchto platforem. Na druhou stranu, metody populačního genotypového fázování, které dosahují vysoké přesnosti, jsou často výpočetně příliš náročné. \\
	\tab V nedávné době Eagle2 (algoritmus populačního genotypoveho fázování) v rychlosti výrazně překonal dosud dostupné fázovací algoritmy bez ztráty přesnosti. V této práci představujeme nový algoritmus fázování, který kombinuje vlastnosti Eagle2 se schopnostmi fragmentového fázování. Tímto je umožněno zvýšení přesnosti bez nárůstu časové složitosti a zároveň dovoluje operovat na menším referenčním panelu. \\ \\ \\ \\
	\noindent
	\textbf{Klíčová slova:} Odhad haplotypů, Fázování, Fragmentové fázování  

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%    
	% obsahy a seznamy
	\tableofcontents		% Obsah / Table of Contents 

	% pokud v práci nejsou obrázky nebo tabulky - odstraňte jejich seznam
	\listoffigures			% Obsah / Table of Contents 
	\listoftables			% Seznam tabulek / List of Tables

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
	% začátek textu  
	\mainbodystarts

\part{Introduction}
\input{chapter_intro}
\part{Materials and Methods}
\input{materials}
\part{Results}
\input{chap_results}


\bibliographystyle{amsalpha}
\bibliography{hap_estimation}

\end{document}
